[年經]賭大細數學一問

根據大數原理﹐如果賭大細局數愈多，開出黎大同細既次數(唔計圍骰)應該愈趨同。但同時，每局大細都係獨立事件，之前開得多大同之後開細既機率完全無關。

究竟呢兩個理論係咪有衝突？定係我concept唔清？

無衝突

完

P(連續100 次大）
P(下一次係大）

兩個唔同event 黎

利申：讀文科

機率不變所以每鋪無關係，機率不變所以越趨相同，唔只冇衝突，仲係主因！

一係咁講
你連續開左一萬鋪細
但係下一鋪依然都只會係五十五十
唔會自動修正overall個機率
而大數法則仍然適用
因為一萬鋪相比起無限(趨近)都只係好少

law of large number

衝突位喺邊？

第二行去第三行assume 咗每個X係independent 所以先可以將variance of sum 變成 sum of variance 呢到反映出independency應該係law of large number 嘅前提

啲賭仔成日見到連續出左幾舖大，就落手買細，並以大數原理作辯護。但又有人話每舖係獨立事件，所以之前開得多大，對後面係咪開細無影響。

呢個係 Hot hand fallacy

如果你個數夠大
會變咗做50 50％
咁你下一局會買大定細呢？

如果你個數唔夠大
70 30％
咁又點會做大數呢？

所以大數原理淨係喺無限或者接近無限既背景下先有意義？

咁我可唔可以話100舖大細下，開出大同細既次數，“有更高可能”會比喺10舖大細下更趨同？

同意

咁所以啲賭仔並非完全無道理，只係佢地既sample size太細，效果唔明顯？

有冇衝突就要睇情況
「每舖係獨立事件」係我哋嘅假設，如果我哋跟住呢個假設去賭，咁呢類賭仔嘅講法先同假設有衝突啦
問題就係我哋唔肯定現實生活裡面每一局係咪真係獨立事件，所以其實你可以先做一啲test睇下每一個係咪獨立事件再判斷賭仔嘅講法係咪唔合理

大數定律係要∞咁多鋪大細
你賭到死嗰日都賭唔到∞鋪大細啦
唔係咩叫∞呀